export const categorias = [
  {
    "categoria": "Deportes",
    "dificultad": "Muy Fácil",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Qué selección de fútbol ha ganado más Mundiales?",
        "opciones": ["Alemania", "Brasil", "Uruguay", "Argentina"],
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el deporte más popular del mundo?",
        "opciones": ["Tenis", "Baloncesto", "Fútbol", "Natación"],
        "respuesta": "Fútbol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién es el corredor más veloz del mundo?",
        "opciones": ["Usain Bolts", "Jefferson Pérez", "Carl Lewis", "Allen Johnson"],
        "respuesta": "Usain Bolts"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cada cuánto tiempo se celebran las Olimpiadas?",
        "opciones": ["Cada 2 años", "Cada 3 años", "Todos los años", "Cada 4 años"],
        "respuesta": "Cada 4 años"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuántos jugadores juegan en un equipo de voleibol?",
        "opciones": ["3 jugadores", "6 jugadores", "5 jugadores", "4 jugadores"],
        "respuesta": "6 jugadores"
      }
    ]    
  },
  {
    "categoria": "Música",
    "dificultad": "Fácil",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿De qué grupo musical es la canción Bohemian Rhapsody?",
        "opciones": ["Guns N' Roses", "AC/DC", "Queen", "Kiss"],
        "respuesta": "Queen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante es considerado el rey del pop?",
        "opciones": ["Harry Styles", "Michael Jackson", "Justin Timberlake", "Ed Sheeran"],
        "respuesta": "Michael Jackson"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante ganó un Oscar a la mejor canción original?",
        "opciones": ["Eminem", "Taylor Swift", "Drake", "Wiz khalifa"],
        "respuesta": "Eminem"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál de los siguientes es un género musical originario de Jamaica?",
        "opciones": ["Reguetón", "Gospel", "Soul", "Reggae"],
        "respuesta": "Reggae"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál de los siguientes no es un cantante colombiano?",
        "opciones": ["Andrés Cepeda", "Ricardo Montaner", "Carlos Vives", "Fanny Lu"],
        "respuesta": "Ricardo Montaner"
      }
    ]    
  },
  {
    "categoria": "Historia",
    "dificultad": "Media",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿En que año se descubrió américa?",
        "opciones": ["1488", "1496", "1502", "1492"],
        "respuesta": "1492"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se les llamo a lo primeros pobladores que se desplazaban en busca de alimento?",
        "opciones": ["Nómadas", "Homosapiens", "Sedentarios", "Tribus"],
        "respuesta": "Nómadas"
      },
      {
        "pregunta": "¿En que edad se desarrollaron las grandes civilizaciones como Egipto, China, Grecia y Roma?",
        "opciones": ["Media", "Moderna", "Contemporánea", "Antigua"],
        "respuesta": "Antigua"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el primer Presidente de Estados Unidos?",
        "opciones": ["Abraham Lincoln", "George Washington", "Andrew Jackson", "Thomas Jefferson"],
        "respuesta": "George Washington"
      },
      {
        "pregunta": "¿A través de qué río africano se alzó el antiguo Egipto?",
        "opciones": ["Amazonas", "Tigris", "Nilo", "Éufrates"],
        "respuesta": "Nilo"
      }
    ]    
  },
  {
    "categoria": "Ciencia",
    "dificultad": "Difícil",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la rama de la ciencia que estudia los procesos que ocurren en los órganos?",
        "opciones": ["Taxonomía", "Inmunología", "Fisiología", "Genética"],
        "respuesta": "Fisiología"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál de las siguientes es la ciencia en la que se clasifican los organismos y se establecen sus diferencias?",
        "opciones": ["Ecología", "Taxonomía", "Zoología", "Botánica"],
        "respuesta": "Taxonomía"
      },
      {
        "pregunta": "Cómo se le llama al espacio que ocupa un objeto?",
        "opciones": ["Capacidad", "Volumen", "Peso", "Masa"],
        "respuesta": "Volumen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué proporciona la mitocondria al cuerpo de un organismo?",
        "opciones": ["Energía", "Proteína", "Azúcares", "Vitaminas"],
        "respuesta": "Energía"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuántas partículas subatómicas tiene un átomo?",
        "opciones": ["Una", "Dos", "Tres", "Cuatro"],
        "respuesta": "Tres"
      }
    ]    
  },
  {
    "categoria": "Software",
    "dificultad": "Muy Difícil",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Son ejemplos de ciclos de vida del software?",
        "opciones": ["Modelo de prototipos, Modelo en V", "Modelo de caso de uso, Modelo en espiral", "Modelo en cascada, Modelo relacional", "Modelo repetitivo, Modelo de Clases"],
        "respuesta": "Modelo de prototipos, Modelo en V"
      },
      {
        "pregunta": "¿En el diseño de bases de datos cuáles son componentes básicos que se incluyen en el modelo E-R?",
        "opciones": ["Datos, objeto, entidad", "Control, relación, objeto", "Entidad, relación, atributo", "Entidad, atributo, control"],
        "respuesta": "Entidad, relación, atributo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuáles de los siguientes diagramas utilizados en UML son estáticos?",
        "opciones": ["Diagrama de clases, Diagrama de casos de uso", "Diagrama de componentes, Diagrama de secuencia", "Diagrama de secuencia, Diagrama de casos de uso", "Diagrama de clases, Diagrama de objetos"],
        "respuesta": "Diagrama de clases, Diagrama de objetos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Son ejemplos de estructuras estáticas en programación?",
        "opciones": ["Integer, Pilas, Boolean", "Strings, Arreglos, Colas", "Filas, Char, Double", "Integer, Strings, Boolean"],
        "respuesta": "Integer, Strings, Boolean"
      },
      {
        "pregunta": "¿Son ejemplos de estructuras dinámicas en programación?",
        "opciones": ["Filas, Colas, Pilas", "Strings, Double, Integer", "Filas, Strings, Double", "Pilas, Arreglos, Colas"],
        "respuesta": "Filas, Colas, Pilas"
      }
    ] 
  }   
]